\section{Fitness}

Para que a validação da solução seja feita são utilizadas as funções responsáveis por calcular o valor de \textit{fitness}.
O \textit{fitness} é calculado tanto para avaliar os \textit{nodes} encontrados como as arestas assim como para a
seleção do melhor individuo. Tendo em conta as propriedades de cada \textit{nodes} ou \textit{edges}, é atribuído um
valor que varia entre \texttt{0} ou \texttt{1}, o \textit{fitness} do individuo corresponde á media dos vários
elementos.

O \textit{fitness} da população é o \textit{fitness} do melhor individuo da população, este na segunda fase ao
atingir o valor \texttt{1}, assume-se que foi encontrada a solução para o problema.

\subsection{Nodes}

No caso dos \textit{nodes} é verificado se não existem \textit{nodes} repetidos se não existirem é verificado as
coordenadas e a cor, caso o \textit{node} tenha as coordenadas e cor corretas é somado ao \textit{fitness} o valor
\texttt{1}, por fim o \textit{fitness} é dividido pelo numero de \textit{nodes}.

\begin{lstlisting}[language=Java]
public float fitness() {
    float fitness = 0;
    Result res = getResult();
    if (nodes == null) return 0;
    if (!repeat()){
        for (NodeResult nr : res.getNodeResults())
            if (nr.isOk()) fitness++;
    }
    this.fitness = fitness / nodes.length;
    return this.fitness;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Edges}

No caso das \textit{edges}, é verificado o peso da \textit{edge}, se um dos \textit{nodes} esta correto e se os dois
estão corretos, fazendo o calculo dividindo pelo numero de total de condições.

\begin{lstlisting}[language=Java]
public float fitness() {
    float fitness = 0;
    Result res = getResult();
    if (edges == null) return 0;
    if (!repeat()) {
        for (EdgeResult er: res.getEdgeResults()) {
            if (er.isOne_node_ok()) fitness++;
            if (er.isIs_weight_ok()) fitness++;
            if (er.isBoth_nodes_ok()) fitness++;
        }
    }
    this.fitness = (fitness / edges.length) / 3;
    return this.fitness;
}
\end{lstlisting}
